<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <!-- DE, by Sascha Hlusiak -->

	<string name="yes">Ja</string>
	<string name="no">Nein</string>

	<string name="help">Hilfe</string>
	<string name="preferences">Einstellungen</string>
	<string name="online">Spielen Sie online</string>

	<string name="back">Zurück</string>
	<string name="cancel">Abbrechen</string>

	<string name="newnew">Neu</string>
	<string name="delete">Löschen</string>
	<string name="undo">Rückgängig</string>

	<!-- app -->
	
	<string name="flip">Stein spiegeln</string>
	<string name="i_pass">Aussetzen</string>
	
	
	<string name="quit">Spiel verlassen?</string>
	<string name="social">Social</string>
	
		
	<string name="new_game">Neues Spiel</string>
	<string name="red_ko">Rot hat keine Züge mehr</string>
	<string name="congratulations">Herzlichen Glückwunsch, du hast gewonnen. Punkte: </string>
	<string name="try_next">Versuche das nächste Level.</string>
	<string name="wins_with_score">gewinnt mit Punkten</string>
	
	<string name="Red">Spieler Rot</string>
	<string name="Green">Spieler Grün</string>
	<string name="Blue">Spieler Blau</string>
	<string name="Orange">Spieler Orange</string>
	

    <!-- rate form -->
	<string name="if_you_enjoy">Wenn dir Blokish gefällt, magst du es bewerten?</string>
	<string name="now">Ja</string>
	<string name="later">Später</string>
	<string name="never">Nein</string>


	<!-- preferences -->
	<string name="displaySeeds_title">Anlegepunkte zeigen</string>
	<string name="displaySeeds_description">Felder markieren, an denen Anlegen möglich ist.</string>

	<string name="ai_title">Computergegner</string>
	<string name="ai_description">Computer übernimmt Grün, Blau und Gelb</string>

	<string name="aiLevel_title">Spielstärke</string>
	<string name="aiLevel_dialog">Spielstärke auswählen</string>


	<!-- help -->
	<string name="video_description_1">Drücke auf das Bild um ein Demo-Video auf YouTube abzuspielen</string>
	<string name="video_description_2">Du kannst das Video vergrößern, indem du das Handy quer hältst</string>

	<string name="rules_title">Regeln des Spiels Blokus Classic</string>
	<string name="rules_text_1">
		- Ein Spielbrett mit 20 * 20 Kästchen.
		\n- 4 Spieler, die jeweils 21 Teile haben : 1 einzelnes Viereck, 1 Domino, 2 Triominos, 5 Tetraminos und 12 Pentaminos
		\n- Jeder Spieler muss so viele Teile wie möglich auf das Spielbrett legen.
		\n- Das erste Teil muss so gelegt werden, dass es eine der Ecken des Spielbretts berührt.
		\n- Die darauf folgenden Teile müssen so gelegt werden, dass sie eine Ecke der eigenen Teile berühren. Sie dürfen mehrere Ecken auf einmal, aber keine Kante eines Teils berühren!
	</string>
	<string name="rules_text_2">
		- Wenn man kein Teil mehr legen kann, muss man seinen Zug überspringen.
		\n- Das Spiel endet, wenn kein Spieler mehr Teile legen kann.
		\n- Die Punktzahl eines Spielers ist gleich der Anzahl von Vierecken der eigenen Teile, die auf dem Spielbrett liegen.
	</string>

	<string name="howToPlay_title">Kurzanleitung für die Blokish Android App</string>
	<string name="howToPlay_text_1">
		Benutze Drag&amp;Drop und Wisch-Gesten, um Teile zu platzieren:
		\n- Navigiere durch deine verbleibenden Teile mit Wischen.
	</string>
	<string name="howToPlay_text_2">- Wähle und ziehe ein Teil auf das Spielbrett. Jetzt kannst du es umherziehen, indem du den großen grauen Kreis berührst.</string>
	<string name="howToPlay_text_3">- Drehe das Teil, indem du einen der Griffe benutzt.</string>
	<string name="howToPlay_text_4">
		- Du kannst ein Teil spiegeln, indem du es lange berührst.
		\nDu kannst auch über das Menü ein Teil spiegeln, das ist besonders bei Tablets nützlich.
		\n- Mit dem roten Knopf kannst du einen Zug abbrechen. Er setzt das Teil zurück in deinen Bestand.
		\n- Wenn der Zug gültig ist, erscheint ein grüner \'ok\' Knopf. Du kannst den Zug ausführen, indem du darauf drückst!
	</string>
	<string name="howToPlay_text_5">
		- Du kannst jederzeit die verbleibenden Teile deiner Gegner sehen : wähle einfach unten den Reiter der entsprechenden Farbe aus.
		\n- Wenn du gegen den Computer gewinnst, kannst du eine höhere Spielstärke auswählen : Menü &gt; Einstellungen.
	</string>

</resources>
